突然間覺得香港嘅清潔工人好慘

工時長 日曬雨淋 人工低

2010年8月29日

19樓槽管墮下 跌落地下垃圾桶
清潔工被當垃圾埋屍堆填區
【本報訊】大埔大元邨發生罕見奪命工業意外。一名清潔工人前日早上，在大廈19樓垃圾房垃圾槽口，懷疑用手清理阻塞管道的垃圾時，失去重心「插水式」沿管道飛墮而下，跌入地下垃圾房巨型垃圾桶內重傷昏迷。其他工友未有即時察覺，把他連垃圾運往沙田廢物轉運站再轉送打鼓嶺垃圾堆填區丟棄。至昨上午警方始在堆填區發現其屍體，懷疑他失救致死。
記者：羅日昇、江寶龍

從垃圾槽墮下失救喪生事主蘇財金，現年53歲。蘇與妻及27歲幼子同住大埔廣福邨廣智樓一單位，其長女已成家，長居惠州。事主為大元邨的房署外判管理公司聘用清潔公司員工，入職兩年多，家人驚聞噩耗傷痛不已。

疑清理垃圾槽失足
大元邨各幢大廈的垃圾房均設有垃圾槽，連接各樓層與地下的垃圾房。清潔工人每天早、晚收集每單位門外垃圾後放入垃圾房，再拉開半米乘半米的垃圾槽蓋，將垃圾丟入直徑約半米的圓形垃圾槽內，垃圾即直墮地下垃圾房的巨型垃圾桶。垃圾車定時到來將垃圾運走。
前日早上7時許，50歲姓吳清潔女工如常在泰欣樓收集各戶垃圾。現場消息稱，吳在20樓將垃圾丟入垃圾槽時，發現有垃圾塞在19樓槽口位置，於是通知事主到19樓查看。稍後她發覺垃圾槽再無阻塞，於是繼續清理垃圾。
至早上9時許，吳處理垃圾後發覺事主不知所終，當時仍不以為意。至接近中午12時午飯時間，吳仍未見他出現，心知不妙通知36歲姓楊女管工報警。
警員到場調查後，懷疑事主在19樓探身垃圾槽口，以手清理阻塞管道的垃圾時，失重心整個人連同垃圾沿管道飛墮而下，跌入地下垃圾房巨型垃圾桶內受重傷，再被大堆垃圾遮蓋，未有即時被工友發覺，其後再連同全桶垃圾被丟入垃圾車內運走。
警員對比垃圾車離開屋邨時間表，懷疑他被一輛於8時45分離開屋邨的垃圾車運走。大批警員即時趕往沙田廢物轉運站搜索無果，再轉到禾徑山垃圾堆填區搜索無果收隊。

屍身發脹疑失救死
昨早上8時許，大批警員返回垃圾堆填區繼續搜索。至約9時45分終在垃圾堆中發現失蹤事主，惟他屍身已開始發脹。仵工其後將屍體運往殮房，警方懷疑事主因失救致死無可疑，列作工業意外事故。死者多名家人昨午到現場大廈進行拜祭，勞工處人員亦到場協助調查意外原因。

2017年9月21日

黃埔花園一清潔工人疑失足墮樓亡

【Now新聞台】紅磡黃埔花園一名清潔工人在大廈天台工作時懷疑失足墮樓，當場死亡。

墮樓工人跌在一樓平台，警方到場用帳篷覆蓋遺體，地下遺留死者一隻鞋。

現場消息稱，上午約十一時，一名清潔工人在黃埔花園綠榕苑第四座天台滅蟲時，懷疑失平衡墮樓，壓中一個裝修用的外牆棚架，再跌落一樓平台。

救護員接報到場，證實他已經死亡。警方將案列作工業意外處理，勞工處人員已接獲通知調查。

作孽

2017/9/16

工作量大增 清潔工時薪加5毫

【明報專訊】內地收緊廢料進口標準及審批程序，本港回收業界昨天起全港停收廢紙一星期，上水出現多個紙皮山頭，有食環署外判清潔工表示執拾吃力，但獲公司加薪留人。有廢紙回收店東主表示，停收廢紙就如「等執笠」，早上索性拉閘停業，亦有店東因未及告知長者，故昨日仍舊收紙皮一天。

早上收逾3車紙皮 工作量多兩倍

停收廢紙首日，明報記者到水貨店林立的上水新功街，見行人路上多處有紙皮堆積，後巷出現一個又一個的紙皮山，多個紙箱疊起放於路邊等待清理。有食環署外判清潔工表示，前日紙皮仍然「搶手」，昨日已乏人問津。清潔工稱，單是昨晨已收集超過3車紙皮，工作量比平日多約兩倍，而且清理紙皮工序較為複雜，需以𠝹刀𠝹開紙皮，疊好放在車上再運至垃圾站，非常吃力，渾身是汗。

上水符興街垃圾站的清潔工人同樣表示，垃圾站前日「一塊紙皮都無」，昨日則堆滿紙皮，要出動大型夾斗車清理。她說，無法估計共有多少紙皮，相信一輛夾斗車亦不足以處理，又說紙皮堆積令工作量大增，「做得好辛苦」，但公司最近把時薪由34.5元增至35元，相信是希望留住人手。

在深水埗醫局街經營廢紙回收店逾30年的容氏兄弟表示，上星期已陸續通知長者停收廢紙一周，昨日回舖只作打點。容先生說，廢紙回收佔店舖生意額約九成半，店舖每日租金逾千元，經營店舖只是「賺份人工」，昨日起停收廢紙更是「白蝕」，早上直接拉閘停業。

長者未知悉 有回收店多開一天

昨晨仍有不少長者未知停收消息，推着紙皮到回收店後吃了閉門羹。一名長者稱，「每日靠賣紙皮錢（收入）買餸」，停收令他們生活更艱苦。有回收店東主說，因前日才由內地回港，未及告知長者，故昨日仍收紙皮一天。

政府昨表示，食環署會加強街道清潔及廢紙回收服務，記者到多個開放供收紙皮的垃圾收集站，未見出現紙皮爆滿待清理的情况。清潔工稱，紙皮回收桶裝滿後會由政府車輛運走，但不知回收桶會運往何處。

港聞
調查﹕政府外判清潔工 八成收最低工資
2017/9/5

【明報專訊】政府外判工作常惹批評，有調查發現大部分康文署及食環署外判清潔工人裝備不足，部分承辦商無為工人提供休息室，工人要在垃圾站內休息及用膳，超過八成受訪者薪金僅跟隨最低工資調整。團體建議當局調整外判制度評分標準，改善工人待遇。

垃圾站用膳 裝備不足

食環署發言人稱，有定期派員巡查和作突擊檢查，以查核承辦商表現，確定有關服務是否按照合約規定及核准的工作計劃如期完成，如發現承辦商表現未能符合規定，會採取相應措施，包括向承辦商發口頭警告、書面警告及失責通知書，更會扣減服務月費。康文署發言人稱，每份清潔服務外判合約的條款中，均訂明工人用膳時間，以及承辦商須提供合適安全裝備和工具，例如制服及其他所需一切物料或設備，並保持其良好及有效操作；此等計劃書視為合約執行的一部分，具法律約束力。

香港天主教勞工事務委員會於今年6月至7月，訪問共95名受僱於食環署及康文署的外判清潔服務承辦商清潔工人，涉及31個服務地點及12份政府外判服務合約。該會指出，為鼓勵承辦商在競投政府合約時提高非技術工人工資，政府去年發布指引，規定各政府部門評審外判服務合約標書時，須加入建議工資及工時評審準則。

倡招標增考慮工資工時比重

調查發現，有80％受訪者表示2015年的時薪為最低工資32.5元；而87.9％受訪者表示，在今年5月法定最低工資水平調整後，時薪亦為最低工資34.5元，顯示受訪者薪金只隨最低工資調整。13.8%受訪者指承辦商沒有安排用膳時間，另有60%受訪者的承辦商無安排獨立休息室，部分工人需在垃圾站內用膳及休息；44.2%受訪者的承辦商沒有常設飲用設備。該會研究幹事羅佩珊建議政府在外判招標時提高技術評審的比例，訂定工資及工時建議的評分比重，以保障勞工權益。

11-9-2017

青衣一清潔工墮垃圾槽 手臉受傷送院

青衣今早（9月11日）發生一宗墮下受傷意外，一名清潔工跌入垃圾槽，手部、臉部受傷，送院治理。 事發於青衣長安邨安濤樓，早上10時左右，一名陳姓清潔工人在垃圾房工作期間，發現垃圾槽內垃圾滿佈，故而用力推倒垃圾，懷疑因此不慎，意外墮下垃圾槽，工友見狀立即報警。 警員及消防員到場，將陳姓男子救出，發現他左臉及左手受傷，仍然清醒，隨即送院治理。

2017年4月26日

【開源道車禍】醉駕男扭軚失控 撞死清潔工

觀塘發生奪命車禍。晚上8時許，一部七人車沿開源道行駛，途至開聯工業中心對開時，一名跟車工人準備登上停泊路邊的貨車，七人車扭軚閃避，惟仍將跟車工人撞倒，繼而失控飆向慢線，撞倒一名推住垃圾車的54歲姓賴的清潔男工，再將他推前撼向前方另一部私家車車尾。清潔工重創被夾，身體多處折，其間一名聖約翰救傷隊成員途經，上前協助拯救，傷者事後由消防員救出，送院搶救後證實不治。

警方到場調查，肇事司機未能通過酒精呼氣測試，涉嫌醉駕及危駕導致他人死亡被捕。據知，事件中貨車工人亦受傷。

2017年9月26日

陰招剝削清潔工 特衰政府真缺德

港府是本港最大僱主，也可能是最無良的僱主。這邊廂，政府今年五一起上調法定最低工資，每小時增加兩元，博得「關心基層」之名，另一邊廂，又縱容康文署以「更有效運用資源」為由，扣減外判清潔工每更十五分鐘的工時，以致清潔工日薪由增加十六元，變成被扣走八元六毫，損失大半。康文署欺人太甚，還有比剝削最基層打工仔更刻薄、更缺德、更無人性的嗎？
目前全港有四萬打工仔領取最低工資，他們是在職收入最少、最需要關愛的一群人。最低工資每兩年調升一次，雖然每次也就是「雞碎咁多」，不足掛齒，但對這群打工仔而言，日薪增加十六元，起碼可以多買一斤青菜；月薪增加二百多元，多少可以幫補一下生計。康文署「節省開支」也好，「更有效運用資源」也好，方法多的是，有必要針對這一群人嗎？下得了手嗎？事實上，康文署亂花錢醜聞不絕如縷，幾乎每年都登上審計報告的「恥辱榜」，單是過去一年，康文署已因管理不善而浪費數千萬元公帑，而剋扣清潔工的工資，每年總共只能「節省」六百五十萬元而已，兩者根本就不成比例。
元朝有首「小令」，諷刺貪官污吏巧取豪奪，專門欺壓基層老百姓：「奪泥燕口，削鐵針頭，刮金佛面細搜求，無中覓有。鵪鶉嗉裏尋豌豆，鷺鷥腿上劈精肉，蚊子腹內刳脂油，虧老先生下手。」想想看吧，在燕子口中奪取泥巴，在針頭上削鐵，在蚊子肚裏找油脂，簡直就是匪夷所思，元朝的黑心官僚做得出來，如今的康文署也做得出來，根本就是一丘之貉！
港府缺錢嗎？何止是不缺錢，簡直就是坐擁金山銀山。問題是，這個政府一味甘當守財奴，明明是年年收入超過預算，庫房豬籠入水，偏偏大聲哭窮，一再以所謂「結構性財赤」恐嚇市民，前財爺曾俊華任內，美其名曰節省不必要開支，決定在三個財政年度內，各部門要節省合共百分之二的開支，而這項政策也就成為康文署「理直氣壯」扣減外判清潔工工資的藉口。
開源節流的大原則，沒有人反對，但港府是如何「節省資源」的呢？可以看到的是，港府從來都是寬己嚴人，磨刀霍霍砍向民生項目的同時，為自己人加薪加福利則慷慨到令人難以置信。公務員加薪幅度固然往往超過薪酬委員會的建議水平，高官加薪就更過分，本來已是薪酬高到令大國領導人相形見絀，今年又一次過加薪逾一成，每位問責官員月薪增加數萬元。何謂「肥上瘦下」？何謂「殘民自肥」，康文署陰招欺負最基層打工仔並獲得港府高層支持，就是最佳說明。
政府自吹扶貧如何努力，成立多少機構，創立多少項目，有關撥款又增加多少，但康文署陰招剝削清潔工事件，令港府假扶貧真陰毒的嘴臉現出原形。有關官員還有良心嗎？即使曾經有過，也在去洗手間時將之一起沖落了下水道。

酷熱天氣戶外工作 食環清潔工疑中暑不適
2015年08月08日

【東網專訊】 今早9時20分，在酷熱天氣警告生效期間，1名年約70歲、南亞裔的食物環境衞生署外判清潔男工，在油麻地德興街工作期間，疑中暑感到不適。途人見狀報警求助。救護員到場將南亞漢送伊利沙伯醫院檢查，他送院時清醒。
受強颱風「蘇迪羅」氣流影響，本港今日天氣酷熱，天文台下午更錄得市區氣溫36.2度，為本港有紀錄以來最熱的立秋，亦是香港開埠以來最熱的一天。

2017年7月15日
【奪命垃圾站】中環清潔工被迫出馬路 食環署：叫佢著反光衣

中環干諾道中每天都有清潔工人推著垃圾車在馬路奔走，險象環生。倒垃圾都要鋌而走險，一來是怕走行人路撞到途人；二來，即使守規矩走行人路，最後始終要冒險橫過四條繁忙行車線，才抵達被馬路包圍的民吉街垃圾收集站。就因為垃圾站選址草率，迫使工人時刻「搵命搏」。
記者：陳麗賢 攝影：邱仲權 李錦鏵 剪接：魏利民

中環甲級寫字樓井井有條，偏偏有個設計荒謬的垃圾站。中上環的清潔工人多在環球大廈至無極限廣場一帶收集垃圾，然後推車到民吉街垃圾站。偏偏該站入口對正車來車往的干諾道中，而干諾道全長1.5公里，地面竟完全沒有行人過路設施；工人要推木頭車，上行人天橋也不可行；結果，他們只能硬著頭皮闖入行車線，人車爭路。2016年2月19日就有一名綽號「矮仔佬」的清潔工人在干諾道中慘被車死。
不少中環上班族都見過清潔工身犯險境。任職行政人員的胡小姐說：「我見到啲車好似衝住嚟咁，其實都好危險。」巴士車長溫先生平日停車的總站，正正與民吉街垃圾站相連，他坦言有時巴士一轉彎差點碰到他們，非常驚險。然而即使身為搵食司機，他還是很同情工人：「叫清潔工人推車上天橋，根本行唔通。」
化名「阿雄」的清潔工對現況表示無奈：「唔危險邊有辦法先吖，一係你起條隧道囉，咁咪唔危險囉。」據食環署統計，高峰時段每小時足足有60個工人要在干諾道中切線進入垃圾站，即是每1分鐘便有人「搵命搏」。
記者就如何保障工人安全向食環署查詢，署方只表示已在垃圾站內貼出通告，提醒工人小心交通；即使政府自己的外判清潔工，署方的保障也只是叫他們穿上反光衣。至於垃圾站選址問題，署方回應指當初原意是遠離民居，但「隨着中區干諾道中一帶在過去十多年的發展，現時民吉街垃圾收集站附近被道路圍繞，附近沒有地面行人過路設施。」明知現今情況危險，問到會否考慮搬遷垃圾站，官方立場卻「企硬」：「民吉街附近一帶現時亦沒有更適合的位置可供遷徙該垃圾收集站。」
其實今年2月中，中西區區議會曾聯同食環署及警務署向運輸署建議，在民吉街垃圾站附近增設行人過路設施。然而，運輸署回應卻大耍太極：「考慮對干諾道中及附近一帶的交通影響，以盡量避免對中環道路造成擠塞。」對最終是否加設燈號控制的過路設施，署方只表示「尚在研究中」。
最荒謬的是，垃圾站外長期掛起一面警務署橫額，其主角是兩個推車過馬路的清潔工，下面則是大字標題：「胡亂過馬路，將會被檢控」。對政府漠視清潔工安全，有中環街坊認為：「香港根本就唔會重視下層人嘅利益。」在附近工作的胡小姐則表示無奈：「改善都講咗好多年㗎喇，可能講到你同我頭髮白埋，其實都未必真係有實際行動去做到囉。可能真係靠啲人自發性去遇到佢地既時候幫吓。其實，你架車經過唔好嗶佢地已經好好。」

2017年2月21日

煤塵灰倒塌活埋2小時 青山發電廠清潔工亡

屯門龍鼓灘青山發電廠發生奪命工業意外，早上9時30分，7名外判清潔工人進入發電廠一個直徑約10米、高25米的圓筒型塵缸進行清理煤塵工作。至11時20分，6名工人離開塵缸後，發現一名58歲男工人張春華失蹤，懷疑他被塌下的煤塵掩埋，困於2米深煤塵下。

消防於11時31分接報派員到場拯救，進入塵缸挖掘，並使用中電的吸塵裝置協助，一隊流動醫療隊亦到場支援。至下午1時23分將被困工人救出，但他已不醒人事，經救護員及醫療隊人員即場急救後，證實死亡。期間一名姓姚(48歲)女工不適，需送院治理。

消防表示，煤塵缸只有一個入口，位置有限，由於煤塵鬆散，隨時會再塌下，令搜救出現困難。他們只能透過人手挖掘，並且不能投入太多人手，必須移除煤塵後才可將工人救出，因此需約2小時。事故中，消防出動15輛消防車、5輛救護車、高角度搜救專隊及坍塌搜救專隊等共66人。

中華電力華員職工會主席施生弟稱，青山發電廠燒煤發電，會產生像香爐灰或煙灰一樣的塵灰，塵灰積聚於塵缸內，需定期清理，塵灰可被用作建築用料等用途。由於塵缸內有隱閉角落，例如斜角位，塵灰積聚的體積可能較為龐大，不排除因此造成意外，工會對事件非常關注。

中電發言人表示，今日上午承辦商工人一行7人，進入青山發電廠一個塵缸清潔後，步出時發現其中一名工人並沒離開，懷疑該名工人仍在塵缸內，於是報警，稍後消防員到場協助。該名工人約於下午1時許被救出，及後證實不治。中電對有工人在工業意外中不幸身故表示難過，並向該名工人的家人表示深切慰問。

發言人又指，清潔塵缸的工作每2年進行一次，每次為期數星期。進行清潔時，工人是在塵缸底部工作，並不涉及高空工作。該項由承辦商負責的清潔工作是於上周五（2月17日）展開，該名工人一直有參與。根據勞工法例，中電需要就有關清潔塵缸的工作，實施一系列相應安全措施。所有工人進入塵缸時，均需就現場環境進行風險評估，工人必須接受相關培訓，現場亦需實施出入控制。工人必須配戴指定個人保護裝備。根據紀錄，是次清潔工作已遵循上述的安全要求。

對於今次意外，中電及承辦商會配合相關政府部門，作出全面調查。此外，中電已聯絡承辦商，以確保該名工人的家人得到適切的協助。

2017年9月13日

倫敦金騙徒稱打仗 清潔工失130萬
呃9人280萬 8男被捕

【本報訊】警方商業罪案調查科搗破倫敦金騙案，在觀塘一間金業公司及住所拘捕8名男子，懷疑他們以高回報及聳動的藉口包括「北韓開戰」，誘使客人授權買賣倫敦金，並虛構交易，至少9名受害人被詐騙280萬元，其中一名清潔女工損失130萬元。

陳奕迅

天使的禮物

作詞：林夕
作曲：陳輝陽
編曲：陳輝陽/金培達

每晚你也要駕著的士盼望
但聖誕夜誰來講快樂
每隔數秒要對著電話講你好
遇著你感冒 誰來問你的好

一路上夢想的櫥窗 誰憑勞力發亮
天未亮便在場 誰贈你勳章 炫耀你夢鄉

每晚企著過 為何都不肚餓
樣樣美食你也捧過 誰來請你坐
擔起一噸噸繁華的廢物
朝垃圾站 造福萬民 誰來贈你香薰

一路上夢想的櫥窗 誰憑勞力發亮
天未亮便在場 誰贈你勳章 誰在拍掌

* 我想將天使的小禮物呈上一雙翅膀
在夜空翱翔一趟 陪你看城市掠光
我想將這張咀親你額角好比高貴銅像
誰認識這大人物 霓虹燈因他更亮 誰來敬仰

Repeat *

我想將 雙手的溫暖附托在你肩上
我想將 鼓掌的聲線盤旋在你光環上
若你無言 讓天使合唱

完

香港就係靠剝削呢班人發達

好慘係香港人啲公民意識仲係好低水平
先搞到啲清潔工人百上加斤
垃圾桶爆左照dum
大件垃圾因為懶照塞
煙頭一地都係
本來可以做好啲，係要貪方便同懶
睇下人地日本新加坡
近少少台灣都好過香港

有時望到周街狗屎
有時望到“屍體發現”新聞 要清潔工人幫手處理

唉 清潔工人真係好慘

不嬲厭惡性工作應該出高啲人工
但仆街政府帶頭價低者得請外判
帶頭剝削清潔工

冇強勢既工會制度

自

新坡就係知華人懶

將組屋設計

扔垃圾係廚房整個口直接落地下

去組屋區睇會見本身公民衛生都唔好得幾多

係市區先姿整

你講得出呢句野
你應該知道, 他朝君體有可能相同

只能講李家真係太清楚華人賤種基因既特性

可能新加坡個種模式先係最適合華人賤種

唉
應該所有工作會因應辛苦程度會有資金補貼

所以每次掉野飲我都會倒曬d水先
水就淋花 可樂果汁就辛苦少少都會去廁所倒
難為佢地推得咁辛苦

好多碧搖清潔工
成70歲都仲要掃街

唉屌

睇到想喊

一直覺得工資嘅高低應該要反映出嗰個人對社會嘅貢獻度，可惜現實偏偏唔係咁

我最主要都係睇到呢篇想喊所以先開post
屌

班清潔姨姨同叔叔真係好慘
厭惡性工作人工點可以咁低

打完風果時要on call
打完風仲忙成街垃圾樹葉
黎緊中秋節完左
公園地下d蠟一定好多
佢地又有排鏟

畸型社會

轉頭咪又一班撚屌話佢地做義工呀

香港地講公德心真係笑大人個口

垃圾華人社會

2017-06-20

廁所清潔工被投訴太有禮貌 荷里活廣場：投訴經典 從未試過

香港投訴文化成風，繼有食客投訴會展炒貴刁太辣，亦有市民曾於荷里活廣場Facebook官方專頁留言，投訴商場廁所的清潔員工太有禮貌，經常打招呼造成騷擾。不過大部分網民都批評該投訴無理，力撐該清潔工只是以禮待人。
荷里活廣場推廣經理盧小姐接受《香港01》查詢時，證實曾接獲有關投訴，當時有職員已私訊向事主索取更多資料核實，惟事主未有回覆，故只能紀錄在案。盧小姐形容投訴十分「經典」，「我哋從未收過有關清潔員工態度嘅投訴，同類或近似都無，大部分人都係讚我哋廁所好乾淨、無味」。

有市民今年4月在荷里活廣場Facebook官方專頁留言，投訴商場廁所的清潔大叔突然過於禮貌，對方在他如廁前後分別講「早晨」同「再見」。他形容有關舉動造作，猜測背後是管理層對員工下達硬指令，批評應「炒諗呢條橋硬要員工咁做嘅管理層」。

事件最近引起網民批評，大部分均認為事主的投訴無理，力撐清潔工以禮待人無做錯，「依家做清潔真係慘，有禮貌都被投訴」，「講早晨係基本嘢嚟，使唔使由幼稚園學起？」

商場：不會與前線清工檢討 以免造成壓力

荷里活廣場推廣經理盧小姐接受《香港01》查詢時，證實曾於Facebook官方專頁收到該投訴，有職員曾私訊聯絡事主，以索取更多資料細節核實，但是一直未收到回覆，故只能紀錄在案。她形容投訴屬「經典」，「我哋從未收過有關清潔員工態度嘅投訴，同類或近似都無，大部分人都係讚我哋廁所好乾淨、無味」。

她又指，公司不會因事件引起網民熱議，而需要與清潔工檢討事件，「我哋覺得佢哋無做錯嘅事，同唔啱嘅事，反而唔需要特別講。如果只係單憑佢片面同簡略資料，再同員工特別講番，咁會對佢地造成好大壓力。」被問到有關投訴是否屬「麻煩」，她認為作為商場，一直會收到不同意見，只要經核實後意見合理，均會接納並檢討改善。

你去派錢比佢地
幫下佢地

呢樣先唔合理，唔做野拎嘅錢同福利分分鐘仲多過班清潔工
清潔工咁辛苦得雞碎都算，但係因為佢有做野就好多福利都唔俾

根本攞綜援就應該要強制做下層工作

仲要間間企業都將清潔工外判
平時係office清垃圾個阿姐全部都判晒出去

周街垃圾

好慘

多謝你地

真係好慘

阿媽做緊碧瑤清潔
主要掃公園跑道，球場，洗廁所，送文件
4am打卡 放3pm

佢一個月要返幾日夜更 放1130pm
之後要追更 瞓得幾粒鐘 4am又要去打卡

公司成日出少左糧
有啲無仔女幫手睇糧單嘅同事都未必知
一個月又放得一日假
送文件嗰啲車資又拖左3個月都未補返

近排阿媽隨口講 話朝早掃緊跑道有啲後生仔話佢架清潔車仔阻住條路
唔掃地唔清積水邊有得你打完風落完雨第日舒舒服服咁跑步？
用勞力換黎雞碎咁多 仲要不受人尊重
真係唔知點樣先勸得掂阿媽唔好做

盡量禮貌對待佢地
雖然佢地因為勞動臭崩崩
見到咪大廈垃圾阿叔
咪打個招呼 講下唔該
阿叔佢次次聽到唔該都好客氣
算係精神上支持下啦

無佢地清潔 香港食得屎
利器,玻璃,有餸汁要包好
執垃圾那個好做d
其實香港無強制垃圾分類
垃圾工人做起上來都好辛苦

值得尊重！對比個班咬老綜既蝗

呢個真係屌你媽閪
攞綜援嘅人本來就應該要執行社會服務令

呢D西工點解會有人做

呢班年紀大既工人先係最值得尊重

公司同屋企d 做清潔既都好nice
佢地唔應該得到咁既回報

聽日仲撚慘
班撚樣中秋節周街dom垃圾又煲蠟煲到成地係
有排洗

大時大節 周街都係垃圾 垃圾桶爆左照掉 呢樣真係
其實政府配套都好緊要 成日話垃圾分類 普通垃圾桶仲多過三色桶 明知香港人懶 環保意識又低 清潔工人緊係辛苦啦

仗義每多屠狗輩
負心多是讀書人

好多基層人士都好有禮貌同盡忠職守
只有日日坐冷氣房嘆世界d仆街
先會榨壓d基層
訂埋d非人道指引要人跟

外判就最撚衰

有冇工會去幫佢地？

呢個post有幾多垃圾
咁講都得
清潔工人工低但係佢地肯做

之前加薪變減薪
同埋上水果啲先慘 日日處理既垃圾多到好似人地節日既垃圾咁

冇公會 個政府又仆街既必然後果 = 剝削

黑警同清潔工人份人工掉轉

清潔工人應該加入公務員

好多老弱去做 無power去fight
就算啲社福機構爭取都無用

因為帶頭剝削佢地既係政府

我以前去過啲機構同啲清潔姐姐傾計
佢地好多休息既地點係垃圾房
公司無提供水比佢地（但法例規定要保障員工係工作環境提供水）
連手套都唔提供比佢地
公司係外判 每兩年就會改一次合約或者逼佢地轉公司
令到佢地無勞工法例al既保障
再加上無人做 有時佢地一個月開足31日工無得休息
想休息要搵人頂更先可以放假

呢啲野政府全部默許外判公司咁做
個次同佢地傾完覺得好唔公平
好多姐姐好有禮貌 好好人

遲下無人做
個個都大學生

講起清潔工人就諗起啲 仆街臭西無文化無公德心既西女人
好心屙尿就屙好啲 唔好屙落廁板啦
如果你覺得廁板唔乾淨唔想接觸到既
咁你扎馬就扎好啲啦仆街
你屙到廁板都係 咁下一位要用個時唔通又覺乾淨咩
比返啲公德心啦 污糟咪拎廁紙擺陣囉仆街
屙到連地下都有既女人 真係唔配叫女人
你去做手術駁返條撚啦 學男人企係到屙啦垃圾
唔識去廁所好心去幼稚園重學啦

m巾又亂咁擺 你自己都嫌自己啲血污糟 唔通人地唔會覺污糟既? 廁紙又跌到地下都係。

成撚日要勞煩清潔姐姐做依啲厭惡工作
你比佢地輕鬆d清下垃圾好無
你有阿媽 人地就無阿媽生既
你諗下你阿媽年紀大成日彎腰做野 唔小心就傷腰骨架啦
尊重自己身份 又方便他人 根本就雙贏既

但你地班西女人硬係要學啲畜牲咁屙尿
祝你地班唔識去廁所既女人隻閪早日發炎

其實做地盤嘅喺咪都喺差唔多 ？
感覺佢地都好辛苦，但唔知人工高唔高
一諗到香港社會弱肉強食嘅情況就好感慨
喺咪真喺要做到連嗰小小都要壓榨

真心尊敬呢班人

明明可以攞老緩但佢地冇

人工仲要比外判公司食

連飲水機同食飯地方都冇

外判公司真係要死全家

其實投訴條友 係咪同情個清潔工 做野都辛苦 仲要比管理層 迫佢地講咁多野？

睇返立法會個班

直頭分分鐘成反比

唔好做囉

而家市道好， 做地盤既人工都唔錯， 遲d冇咁多野做就唔敢講

讀得書少無學識既工永遠係連登就會比人吹奏 地盤就係好例子

人地年紀大都肯做野靠自己， 點都好過班三四十歲中年蝗

小朋友，希望你第時大過揾夠錢夠退休， 老左生活都可輕輕鬆鬆

雖然你講野係賤 但其實講緊事實
時事台雙失窮毒撚多 所以走去吹捧d低下工作
唔通做銀行唔辛苦? 做big4唔辛苦？

幾廿歲係焗住靠自己
廿幾三十年前香港地大把搵錢發達機會 佢地後生做緊乜??

冇才能係要做呢啲低等工作我諗佢地自己都知 但係至少佢地肯做 唔係unun腳咬老綜
你喺街dum個垃圾都要佢執架關你撚事？

根本政府就要做審查
有手有腳攞咩撚野綜援 知唔知個醜字點寫
沒夠退休年齡加上之前工作夠至少5年先可以攞
仲有 有仔女都唔撚攞得 自己已經窮 仲生佢出來陪你受罪 無錢就米撚生 生左出來你自己死撚掂佢

你話我冷血都係咁講

我有次見到旺角道班清潔工一排係街邊換制服有男有女 好撚慘

所以咪話窮人生仔正仆街

見到班廁所清潔工都要比保安迫害要同人打招呼

先唔講窮唔窮/無技術先要做呢啲工種啊
肯做厭惡性工作既叔叔阿姨好值得尊重
佢地大可以去申請綜援 攤大手板唔做野

但佢地都肯去做 仲要人工咁低工時咁長
仲要啲福利待遇咁差 一個月最多先四日假
追更趕更唔少得
掃街果啲唔好話水啊
連個飯都要擺係架垃圾車度帶住周街走
仲要去啲暗巷坐係地食

公司連一個休息既地方都無提供俾佢地
仲帶啲工作物資唔係話俾足
啲勞工手套 膠手套 膠袋 要按人按情況分發
拎多對都好似會少忽肉咁

佢地對成個社會運作咁大貢獻
無佢地成街垃圾 廁所變強國版
點解唔值更高人工同福利呢
其實最簡單 大家俾少少尊重
唔好見佢地行過一副嫌棄樣又西口西面掩鼻走
講聲唔該曬佢地會好開心

我覺左十鳩幾廿年
根本厭惡性工作就要比普通工作高人工
過多廿年, 睇下邊個肯去掃街收垃圾

香港人逢係打工既都慘，因為好多客當自己皇帝咁，有咩唔公平就一句 你唔熬得 撻埋黎，話問題喺你度。
不過最慘永遠係服務公眾既人

其實支撐住成個社會嘅行業應該係佢地依班厭惡性工作者 而唔係嗰班醫生 律師 你可能會話佢地可以轉行 邊個叫佢地冇學力冇專業技能 但如果係咁 冇人做 人工就會係咁升

外判依個制度真係好撚0n9

我記得沙士個陣 個個人都講緊啲清潔姐姐幫手消毒街道
大家都好多謝呢群人
知佢地辛苦 大家都尊重佢地

而家唔知連登幾多人係沙士個陣夠3歲

真係好慘
一個星期要做足7日咁濟
人工勁低 無記錯仲有啲係拎九千幾 一萬到既薪金
無人做 啲清潔工人要自己一個收幾棟垃圾
仲要對住啲閪客投訴

最近有傳媒報道政府部門聘用的外判公司苛刻對待清潔工人，工人為了保住飯碗不得不咬緊牙關，患上重病仍然堅持上班，有些更於工餘時間拾紙皮，為的只是每月多一百元的報酬。外判清潔工「無晉升、無福利、無加薪、無保障、無前途」，恐怕價低者得的外判制度，就是這種「五無」困境的根源。

政府的外判制度源自於1997年，當年政府為了削減公務員開支及提升公共服務質素，決定將非核心業務例如清潔工人及保安等工作或一些基建項目外判，讓私營機構在「公平、公正、公開」的原則下投標。現時特區政府的採購政策重點是「要取得最合乎經濟效益的貨品和服務」，主要的考慮因素是承辦商開出的價格及其經驗。承辦商員工的待遇卻不是考慮之列。

承辦商為了贏得競投便要減低開支，從而減低價格，而最簡單的做法就是向一群低學歷低技術的工人開刀，削減其薪酬和福利。外判及直接受僱於政府的人工差異可以反映這種情況。以清潔服務為例，直接受僱於政府的人工可以比外判工人的人工高出達4成。這種所謂的「公平」及「公正」恐怕只能套用於承辦商之間的競爭關係。對承辦商的員工是否「公平」、「公正」呢？答案顯而易見。甚至，他們所遭受的待遇，恐怕沒有傳媒報導的話，亦難以稱得上是「公開」。不少立法會議員曾經就外判制度的議題進行討論，例如將承辦商的前線人員工資水平納入評分準則之內，甚至訂明工時及超時工資。而政府去年亦曾推出過指引，要求部門在選擇承辦商時考慮非技術工人的人工，但所佔評分比重由該部門決定。

英國早在2013年已經通過〈公共服務（社會價值）法案〉(Public Services (Social Value) Act 2010-2012)，要求政府部門在外判公共服務時，不能只考慮價格的因素，而必須考慮社會、經濟與環境價值。這個法案對香港來說，是一個重要的參考，在採購過程中考慮社會效益其實早有地方正在實行。

外判工人工時長，工作環境惡劣，影響健康狀況，貧窮問題亦嚴重。其實，單單在2011年，政府的採購總額便估計多達約160億港元，若政府在採購條件中加入保障外判基層勞工的條款，定會對社會帶來正面的影響。

大英祖國

97淪陷比華人賤種管理出哂事

聽講回歸前清潔工係公務員，人工唔低加上有福利，但回歸後不久金融風暴董建華政府要節流先開始外判制節省開支

佢地值得更高晚人工

其實政府圖書館管理員都是外判
原來好多工都外判
本身做緊政府文員仔

仆街政府帶壞頭

你老母俾狗屌啊

生咗你隻狗賤種出來

細個成日跟呀媽去倒垃圾， 夜媽媽自己一個倒幾層樓， 見到個槽直通地下就覺得好驚會跌落去

一路都唔明 咁辛苦都咁低人工
聽過怪獸家長教細路 唔讀書就變成佢地咁
用勞力換取金錢都有錯？
咁威你試下做黎睇

好sad

殺人放火金腰牌，修橋舖路無屍骸

唔系每一樣工種都適合外判

明明佢哋嘅工作性質同政府高層丶保皇狗一樣
政府高層丶保皇狗--幫大陸中共執手尾
清潔工人--幫我哋執手尾

同工不同酬可恥

日曬雨淋，體力勞動
你做左清左冇人多謝你，但係你漏左就屌到你仆街
點洗都唔會乾淨，唯有整好啲明顯位加收貨條友會睇嘅位，總之你俾心機落去就係死蠢
最搞笑係明明工作性質辛苦同無可避免，但係做得呢行10個9個有怪癖，每個位都有怪文化，你除非係同種人或者賭波食煙

清潔街市個d好慘 d垃圾大陸菜檔晚晚dum晒d發泡膠箱係路邊

咁多偽善狗
講咁多廢話
直接D比錢佢地啦

點解唔係由政府補貼
而要恰我哋呢班打工仔？

唔夠家用冇辦法

屌 好撚慘 rip

希望厭惡性清潔可以提高啲人工
同埋希望佢地平平安安

政府應該補貼同監控剝削勞工權益
有無真正好嘅議員幫佢地爭取

香港啲外判唔係外國啲外判，香港外判純粹用嚟度縮數，慳成本

岩 現家經過接觸佢地

經常先岩 真係好慘 仆街政府

係外國掃街高人工又比香港人覺得戇鳩 覺得你唔進取 唔讀多啲書 所以扺你死 冇得怪人
外國思想係進步啲